\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{3}
\eta{$X$ minutter}
\status{Færdig, scenebeskrivelse}

\title{Ichtyostega}
\melody{Nephew -- Superliga}
\author{Sebastian Schultze, Biorevy}

\begin{document}
\maketitle

\begin{texxers}
	\texxer{Niklas S}
\end{texxers}

\begin{roles}
	\role{S1}[Kresten SV] Sanger
	\role{K1}[Marcus G] Kor 1
	\role{K2}[Andreas N] Kor 2	
	\role{K3}[Niklas S] Kor 3	
	\role{D1}[Alina J] Danser 1
	\role{D1}[Jean ES] Danser 2
	\role{D1}[Mia H] Danser 3
\end{roles}


\begin{props}
	\prop{Tekst-kasser}[Hvem skaffer?] 
	\prop{Ens tøj}[Hvem skaffer?]
\end{props}

\scene Forrest på scenen står S1, bag ham foregår en mekanisk "kasse-dans", a lá "Igen og Igen og". Tænk på Kraftwerk og Nephew i skøn forening.

\begin{song}


\sings{S1}Mere fisk end mand
Soler sig på land
Gællerne er væk
Indånder luft i sæk
 
\sings{S1}Skuldre med et ho'd	
Bækken med ben og fod
Tæer, mer' end fem
Klar med et landgangslem

\sings{S1}Det Ichtyostega!
Med en brand new style
Det Ichtyostega!
Med en brand new style
2x Ichtyostega

\sings{S1}Du har haft en kon'
Der i Devon
Insekt i din vom
Sulten, når den var tom

\sings{S1}Sump er hvor du bor	
Fossil i Grønlands jord
Du var bror til far
Dengang I begge var

\sings{S1}Det Ichtyostega!
Med en brand new style
Ichtyostega!
Med en brand new style
2x Ichtyostega!

\sings{S1}Du er super dyr
Og du er super cool
Du er super fest
Og er næsten altid fuld

\sings{S1}Ichtyostega!

\sings{S1}Du super dyr
				
\sings{S1}Du super cool

\sings{S1}Du super kæk

\sings{S1}Men du er væk



\end{song}
\end{document}
