\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{2}
\eta{$X$ minutter}
\status{Færdig, scenebeskrivelse}

\title{I Kitler og Støvler}
\melody{The New Musical Cast -- Goodmorning Baltimore}
\author{Karla M. Jørgensen, Julie K. Sheard, Biorevy}

\begin{document}
\maketitle

\begin{texxers}
	\texxer{Jennie B}[jennieburmester@yahoo.dk]
\end{texxers}

\begin{roles}
	\role{KB}[Signe S] Kittelbiolog
	\role{GB}[Lea P] Gummistøvlebiolog
	\role{K1}[Andreas N] Kor 1
	\role{K2}[Anna Aa] Kor 2
	\role{K3}[Helene E] Kor 3
	\role{K4}[Jennie B] Kor 4
	\role{K5}[Marcus G] Kor 5
	\role{K6}[Stine T] Kor 6	
	\role{K7}[Jean ES] Kor 7	
\end{roles}


\begin{props}
	\prop{rekvisit}[Hvem skaffer?] 
\end{props}

\begin{song}


\sings{KB}Oh, oh, oh
Vågned' I dag
Indså at klokken var mange nok
Oh, oh, oh
Sprang ud af sengen
Tog kit'len på
Og nu er jeg klar
til at tage hen
Hvor det hele vil ske
det er som om jeg har
ændret mig
Oh, oh, oh
Jeg må afsted
til det sted som at jeg
kender bedst
	
\underline{Kittelbiolog + kor}
Jeg ta'r på BioC
Åbne døre hvor alt kan ske
Alting er som en fantasi
Det et sted hvor jeg bar' vil bli'!
	
Jeg ta'r på BioC
Det er der hvor at jeg hører til
Alle mennesker kender mig dér
BioC jeg er hér!
	
\sings{GB}Oh, oh, oh
Ta'r waders på
For jeg skal i felten og samle ind
Oh, oh, oh,
Nøglen i hånden og planktonnet
Nu ta'r jeg afsted
	
\sings{GB}Små dyr i min å
Dem fange jeg må
De hvisker til
mig, det er op til dig
Men, oh, oh
Må hjem igen
Jeg skal hjem og så nøgle i nat
	
\sings{KB}Jeg ta'r til Bygning 10
Ingen ved hvad der så vil ske
Jeg kan møde en forsker-fyr,
Selvom jeg nu mest er til dyr	
	
\sings{GB}Jeg bli'r i Bygning 10
Og når jeg bliver træt af det hel'
Kan jeg tage waders'ne af
Og feste løs hver dag
	
\sings{GB}Jeg er måske sær,
I bli'r måske tvær
Men intet kan slå mig ud I dag!
Jeg ved at vi alle vil synge i dus
Som dengang da jeg skulle
Starte som rus!
	
\underline{Kor:}Hun er stadig rus!
	
\underline{Kittel + Gummistøvle:}Så, Oh, Oh, Oh
Nu er vi her
Den første revy blev til fler' og fler '
Oh, oh, der
noget I os der bli'r ved og ved,
Vi elsker det sted
	
Hvor vi er os selv
Har særheder med!
Her er der ingen der dømmer os
[\textit{3 takter mellemspil}]	
Oh, oh, oh	
Alle er ens
-- Og vi kan sgu kun synge én ting!
	
\underline{Kor:}Nu starter, nu starter
Nu starter vores revy!
	
\underline{KB + GB + Kor:}Velkommen UP1
Åbne døre hvor alt kan ske
Alting er som en fantasi
Sketches fremføres her med 
Vi elsker dig UP1
	
At vi skilles,
vil aldrig ku' ske
Selvom du nu er solgt til SUND
Er du vor's for en stund
Vi elsker vor revy!
	
\underline{Kor:}På pladserne, vi starter nu
	
\underline{GB:}Nu der' Biorevy!
	
\underline{Kor:}Hæv glasset højt og skål med os	
	
\underline{GB:}Vores biorevy!


\end{song}
\end{document}
