\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{0}
\eta{$X$ minutter}
\status{Placeholder}

\title{Slutslutsang 2012}
\melody{Alphabeat -- Vacation}
\author{Jennie B, Sebastian S, Thomas BT}

\begin{document}
\maketitle

\begin{texxers}
\texxer{Thomas BT}[thomas.bech.thomassen@gmail.com]
\end{texxers}

\begin{roles}
	\role{S1}[Jennie B] Sanger
	\role{K1}[Mads M] Kor
	\role{MAR}[Sebastian S] Maracas-amok
\end{roles}


\begin{props}
	\prop{Maracas}[Sebastian S] 
\end{props}

\begin{song}

\sings{S1}Nu vil vi sige tak
For vi har slidt på scenens nye lak
Bandet det skal ha' en hånd
For uden dem så sku' vi bruge bånd
Teknikken var for sej
Gav lyd og lys til mig
Gav os plads til leg
Og jer med tråd og nål
fortjener en skål
Vi kom i mål

\sings{S1}[Omkv]Revyen Uh uh
Nu er den slut, nu er den slut slut slut
Revyen Uh uh
Nu er den slut, nu er den slut slut slut

\sings{S1}Nu er du måske ked
Her er medicinen mod det
Fat din øl og kom afsted
Og tag din sidemakker med
På Caféen er der fest
Velkommen hver gæst
Kom til efterfest
(så) Syng med nu hvis du ved
En efterfest er fed
Den er vildt fed

\scene Herefter kommer alle revysterne på scenen

\sings{S1}[Omkv]Efterfest Uh uh
Nu er der fest, nu er der fest fest fest
Efterfest Uh uh
Nu er der fest, nu er der fest fest fest

\sings{S1}Kom nu Store Up1
Hvis du syn's det var fedt
Hæv din GT højt i sky
Skål for Biorevy
Kom nu hver en biolog
På med de dansesko
Og tag med os på Caféen?

\sings{S1}Kom nu store Up1
Hvis du syn's det var fedt
Hæv din GT højt i sky
Skål for Biorevy

\scene Evt. Band-break

\sings{S1}Kom nu hver en biolog
På med de dansesko
Og tag med os på Caféen?

\sings{S1}[Omkv]Caféen? Uh uh
Der skal vi hen , der skal vi hen hen hen 
Caféen?, uh uh
Der skal vi hen, der skal vi hen hen hen

\sings{S1}Caféen?
Kom nu Store Up 1
Caféen?
Hæv din GT højt sky
Caféen?
Kom nu Store UP 1
Caféen?
Tag med os på Caféen?!


\end{song}
\end{document}
