\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{Biorevy}
\revyyear{2013}
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Faerdig, rettet}

\title{Nat på Biobar}
\author{Jennie B (idé: Maling)}
\melody{Bøllebob: ``Bøllebob''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[Anna S]Rus 1
\role{S5}[Sofie K]Rus 2
\role{S2}[Kresten S]Hærdet Biobargænger
\role{S3}[Andreas N]Biobartender
\role{S4}[Helene E]Rusvejleder
\role{K1}[Frederikke L]Kor, klædt som biobarklientel og rus (så mange som muligt)
\role{K2}[Karla MJ]Kor, klædt som biobarklientel og rus (så mange som muligt)
\role{K3}[Signe S]Kor, klædt som biobarklientel og rus (så mange som muligt)
\role{St1}[Alina J]Statister Mange
\role{St2}[Ditte EF]Statister Mange
\role{St3}[Isabel HR]Statister Mange
\role{St4}[Jean ES]Statister Mange
\role{St5}[Mia H]Statister Mange
\role{St6}[Regitze P]Statister Mange
\role{St7}[Søren HR]Fyr i Waders
\role{St8}[Søren PH]Statister Mange
\role{St9}[Jakob VO]Fyr der smider tøjet + Danser på stripperstang
\end{roles}

\begin{song}
  \sings{Alle} Bar bar Biobar Biobar bar
  Bar Bar Biobar Biobar bar

  \sings{S5} Fredag igen, nu skal vi drikke øl
  \sings{S1} og hvis vi er heldig er der nogle på køl
  \sings{S5} Musikken spiller vildt højt så nu gi'r vi den gas
  \sings{S1} Vi danser hele natten, og vi glemmer al stress

  \sings{S2} Er I klar
  til Biobar
  Det går voldsomt for sig - nogle de har ar
  I kan fylde jer med Tuborg til I ikke selv kan stå
  ((Og) du er velkommen her selv med gummistøvler på.)
  
  \sings{Alle} Bar Biobar Biobar bar
  Bar Bar Biobar Biobar bar
  
  \sings{S3} Jamen hej med jer, skal vi spille et spil?
  (Ja,)Det hedder Psyko Meyer, ved I hvad der skal til?
  (Hør) du hænger lidt med næbet, lad mig hjælpe dig igang
  Du vil ikke spille spil, men prøv så med en sang:

  % FIXME
  [Break, hvor der spilles ”GIN GIN GIN”-omkvædet (Det eneste hun ville m. TV2 (gerne bare som AV) og folk synger med og bunder shots. Måske noget tale før og efter.
 
\sings{Alle} Gin gin gin! 
 
 Det eneste hun ville var at drikke bare en enkelt gin
 Vågne op og drikke gin igen
 Men nogen synes måske det var lidt klamt
 Og andre skreg på gin
 Langt de fleste drak sig ned i gin
 
 Gin gin gin!]
  
  \says{S1} Fuck! Det var klamt!
  \says{S5} Ja, vi må hellere bestille nogle...
  
  \sings{S5} Fiske shot
  De smager godt
  Ham i waders han er faktisk meget flot
  Alle danser tæt på scenen og her oser af sex
 \sings{S1} Men ham der smider tøjet gør mig nu/faktisk lidt perpleks
  
  \sings{Alle} Bar Biobar Biobar bar
  Bar Bar Biobar Biobar bar
  
  \sings{S1}[Tydeligt fuld nu]
  \sings{Kor} Vi er det bedste hold på biologi
  \sings{S1}Jeg elsker jer allesammen det er fordi
    I er MEGA AWESOME og vi har det jo så godt
    Kom med mig op i baren, for så gi'r jeg et shot (Går op i baren med koret)
    
    (Rus 2 opdager begejstet stripperstangen)
  \sings{S5}Se engang
    En stripperstang    
  \sings{S2} (Den) bruges hyppigt der er ikke nogen tvang
  Men stangen den er centrum for den vildeste fest
  \sings{S5} Sig mig, hvorfor er det drengene der bruger den mest?

  \sings{Alle} Bar Biobar Biobar bar
  Bar Bar Biobar Biobar bar
  
  \sings{S4}[Rusvejlederen prøver at hjælpe rus, der sejler rundt]
  Pas nu på søde rus, du har vist fået nok
  Her er lidt vand, du skal drikke det op
  
  \sings{S1} Jeg synes ikke længer', jeg kan styre min krop
  Jeg har det rigtigt dårligt, tror jeg skal kaste op
  
  \sings{S4} Gik du kold?
    Før klokken 12
    Fik du drukket shots udover din kontrol?
    Du kan sove trygt i Gastro, hvis de lader dig i fred, (men husk):
    Brug ikke soveposen, den er sikkert fyldt med sæd!

  \sings{Alle} Bar Biobar Biobar bar
  Bar Bar Biobar Biobar bar

  \sings{S4} Har du ikke flere penge, er din taske fyldt med bræk?
    Var du nøgen i et træ, er din værdighed væk?
    Og fested' du så længe det igen var blevet dag
    så ved du lige med det samme hvad der står bag:
    
  \sings{Alle} Biobar
    vor fredagsbar
    det er frækt, det mørke kælderrum vi har
    Her bli'r ikke peget fingre
    Stemningen er speciel
    \sings{S4} Hvis du fortæller hvad der sker her, bør vi nok slå dig ihjel
    
    \sings{Alle}[evt.] Bar Biobar Biobar bar
    Bar Bar Biobar Biobar bar X2
\end{song}

\end{document}

