\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{Biorevy}
\revyyear{2013}
\version{0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{Skovsangen}
\author{Forfatter}
\melody{Povl Kjøller: ``Skovsangen''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[Helene E] Sanger 1/ Den Lille Rødhætte
\role{S2}[Signe S] Sanger 2/Jæger 
\role{St1}[Anna BA] Statist 1
\role{St2}[Anna S] Statist 2
\role{St3}[Thomas H] Statist 3
\role{St4}[Magnus HA] Statist 4
\role{St5}[Søren PH] Statist 5
\role{St6}[Jakob VO] Statist 6
\role{INS}[Jennie B] Instruktør
\end{roles}

\begin{song}

%  \sings{S}[omkv] Ringe agt

 \sings{S1}Vil du med en tur i skoven? Der er så mange bær,
Rundt omkring dig og for oven.
Men hovsa du er død, kvalkved var så rød
Der er så fuld af sjov, inde i en skov

Se den smukke fine plante, pluk dig en buket
Smerte har du nu i vente
Halløjsa du er død, Bjørneklo dig snød
Der er så fuld af sjov, inde i en skov.

Der er massevis af svampe, du spiser måske en,
Men så sker det: Du får krampe! 
Og hovsa du er død, men svampen den var sød,
Der er så fuld af sjov, inde i en skov

Det kan være du får flåter, de suger al dit blod,
På hospitalet, ka' du nå det?
Halløjsa du er død, hjerne hjerne død
Der er så fuld af sjov, inde i en skov.

Ræven jager mus og fugle, men hvis den bider dig,
Kaster du op om en uge
Halløjsa du er død, rabies du nød,
Der er så fuld af sjov, inde i en skov.

Se en unge der kan snøfte, men hvis den har en mor
Så lad hellere være og løfte det
Halløjsa du er død, bjørnen den var blød,
Der er så fuld af sjov, inde i en skov.

Hør engang vær ganske stille, en jæger lusker rundt,
Og pludselig lyder der en trille
\says{AV}Lyd af maskingevær
\sings{S2}Halløjsa du er død, vådeskud dig skød
Der er så fuld af sjov, inde i en skov

\end{song}

\end{document}

