\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{4}
\eta{$X$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Darwins Disciple}
\author{Biorevy}

\begin{document}
\maketitle

\begin{texxers}
	\texxer{Jean ES}[jean@slaikjaer.dk]
\end{texxers}

\begin{roles}
	\role{OH}[Lykke P] Kultoverhoved
	\role{Kult1}[Mia H] Kultist 1
	\role{Kult2}[Signe S] Kultist 2
	\role{Kult3}[Miriam H] Kultist 3
	\role{Kult4}[Jean ES] Kultist 4
	\role{AV}[AV]
\end{roles}


\begin{props}
	\prop{Kultisttøj}[Hvem skaffer?] Hvide munke-agtige kutter
	\prop{Bulbasaur}[AV] Billede af Bulbasaur
\end{props}

\begin{sketch}

\says{AV} På projektor: et billede af Darwin

\scene Kultister står i en åben cirkel. De afholder tydeligt et ritual. Dæmpet lys, messe-stemning.

\scene Messen fra Kultisterne

\says{OH} Åh biologi, du bedste videnskabelige disciplin i hele verden. Beskriver alt liv, lægger love for vores liv og sekt. Vi vil følge dig i tykt og tyndt -- lad ritualet begynde.

\says{AV }Lys op. 

\scene Kultister løfter hovederne.

\says{OH} Hvad har vi af ting der skal drøftes på dette ritual?

\says{Kult4} Åh ærede overhoved! Forleden dag observede jeg et særdeles frastødende væsen. Ved grundige undersøgelser noterede jeg mange uregelmæssigheder\ldots  Uregelmæssigheder der kun kan betyde een ting\ldots 

\scene Gispen i gruppen. Alle træder tilbage.

\underline{Alle Kultister:} ET GMO DYR??

\says{Kult4} Muligvis!

\says{OH} Fanden tage disse syge individer der producerer - genetisk modificerede organismer -! Det er som at skide Darwin i skægget! Dette er stærke beskyldninger, forklar!

\says{Kult4}[med ild i blikket] Jo! Den bar ossificerede keratinskæl, så jeg tænkte naturligvis krybdyr! Men ved nærmere eftersyn så jeg pattedyr-ører, placeret dorsalt på kraniet.

\says{Kult2} Hvad?! Krybdyr har jo ikke udvendige ører!

\says{Kult4} Hvad værre er\ldots  Oven på dyret groede der en stor regnskovs-epifyt. En tydelig plantevækst, der levede i symbiose med dyret.

\says{Kult3} Men det er jo monstrøst! 

\says{Kult1} Åh, hr. Overhoved, lad os få lov til det, lad os sende den tilbage til carbonpuljen hvor den kommer fra! Må vi ikke nok!?

\act{Kultist 1 laver truende bevægelser og slå knytnæverne sammen.}

\says{OH} Mine herrer! Der er ingen tvivl. Der er tale om et yderst farligt dyr for hele biodiversiteten. Vis os et billede og lad os beskue denne fornærmelse af biologisk naturlig variation! Lad hele verden se dens genmodificerede falskhed!

\says{AV}På projektor et billede af en Pokemon: Bulbarsaur.




\end{sketch}
\end{document}
