\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{3}
\eta{$3.40$ minutter}
\status{Færdig}

\title{DF}
\author{Mads Mundt, Marcus Grünewald, Biorevy}

\begin{document}
\maketitle

\begin{texxers}
	\texxer{Thomas BT}[thomas.bech.thomassen@gmail.com]
\end{texxers}

\begin{roles}
	\role{KTD}[Sebastian S] Kristian Thulesen-Dahl
	\role{MD1}[Marcus G] Mødedeltager 1
	\role{MD2}[Søren PH] Mødedeltager 2
	\role{MD3}[Signe S] Mødedeltager 3
	\role{MD4}[Lea P] Mødedeltager 4
	\role{VA}[Kresten SV] Vagt 1
	\role{VA}[Markus B] Vagt 2
\end{roles}


\begin{props}
	\prop{Talerstol}[Hvem skaffer?] Caféen-bar m. cover
	\prop{Brune skjorter}[Hvem skaffer?] SA-agtige skjorter 
\end{props}

\begin{sketch}

\scene Kristian Thulesen Dahl (KTD) har en rigtig hitler-tale-attitude. Taler højt og kraftfuldt og slår i sit bord og sådan noget. Der er (minimum) to mødedeltagere, men to af dem ser kritiske ud overfor KTD?s tale.

\says{KTD} Velkommen kære venner til førermøde i DF, Dansk Faunaparti. Vi har masser af punkter på dagsordenen og de handler ALLE sammen om integration! 
Den Danske fauna er i en stor stor krise! Vi oplever stadig flere og flere invasive dyrearter i den danske natur, som stjæler nicherne fra gode danske dyr, for eksempel vores flotte røde ræv! De skyldige er Mårhund, Mink, og endda en invasiv art af østers.

\says{MD1} Men østers stjæler jo ikke Rævens nicher\ldots

\says{KTD} DET ER IKKE MIN POINTE, for Vi er alle enige om at INGEN af disse dyr opfylder 24-års reglen!

\says{MD1} Hvad er 24-årsreglen? (Vi fletter det ind somehow)

\says{KTD} Dyrene skal have opholdt sig Danmark i 24 år, før de kan regnes som oprindelige!

\says{MD1} Men\ldots så gamle kan ræve jo slet ikke blive?

\says{KTD} Det er slet ikke relevant i denne diskussion!

\says{MD1} Men hvad baserer du så dine forslag på?

\says{KTD} VAGTER! Før ham bort\ldots

\scene To vagter kommer ind og tager ham i dobbelt armlås

\says{KTD}Alle disse invasive arter må fjernes med ekstreme fordomme og metoder! Hvis de ikke kan integrere sig ordentligt må de forvises til minkfarme i det mørkeste Jylland!

\says{MD1}[skriger] NEEEEEEJ! IKKE MINKFARMENE!

\scene MD1 trækkes væk af vagterne. Eventuelt lyden af et skud efter han er kommet væk fra scenen* 

\says{KTD}Vi oplever oftere og oftere at \emph{svage} arter finder vej til den danske fauna! Disse underarter er så dårligt integrerede i det danske natur, at de kun opholder sig på deltid og arbejder i udlandet! Jeg taler selvfølgelig om Fulde Elge fra Sverige, storke fra Nilen! \act{holder pause}\\
 \ldots Og den \emph{iberiske skovsnegl}, som for alt i verden ikke må udkonkurrere den stolte danske gråsnegl! Det er Darwin eller Kaos mine venner! Vi må gøre noget ellers vil den danske natur aldrig mere kunne genkendes, og vi vil miste vore danske værdier! Mens vi er i gang synes jeg også vi skal afskaffe trækfugle: Gæs! Stære! Sild! Den danske natur er en STÆRK og stolt natur.

\says{MD2}Vil du ikke mene at mink og mårhund er større problemer end gæs og stære? Og sild er jo ikke fugle\ldots

\says{KTD}[brøler]MINKFARMENE!!!

\scene MD2 bliver i samme stil som MD1 slæbt skrigende ud af scenen, eventuelt også skudt

\says{KTD}Jeg vil gerne hæve mødet ved at sige, \act{fra nu af mere og mere manisk} KAMMERATER! JAGTEN ER GÅET IND! Det er nu, fremtiden for dansk fauna skal findes. Vi står overfor en skillevej; vi kan vælge at bukke under for de invasive, fremmede arter og de biotoper, de kan føre med sig, eller vi kan vælge at føre den stolte, danske natur videre til vores efterkommere. Lad os gøre den danske natur stærk. Lad den ædle danske bøgeskov vokse op i den højblå himmel og lad dette være første skridt mod tusindårsfaunaen!


\act{KTD tager sin vaskebjørn frem fra bag talerstolen.}

\says{MD3} Hvad er det!?

\says{KTD} Det er min lille Bamsebjørn. Årh, har du savnet mig lille skat?

\says{MD4}: Det er en vaskebjørn\ldots Den er jo invasiv! MINKFARMENE!

\says{KTD} NEEEEJ!


\end{sketch}
\end{document}
