\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{4}
\eta{$1.0$ minutter}
\status{Færdig, skal adapteres til scenen}

\title{Dyr}
\author{Markus Drag, Thomas Bech-Thomassen, Biorevy}

\begin{document}
\maketitle

\begin{texxers}
	\texxer{Jean ES}[jean@slaikjaer.dk]
\end{texxers}

\begin{roles}
	\role{AU}[Søren HR] Autoritetstro studerende
	\role{UV1}[Jean ES] Uvidende studerende 1
	\role{UV2}[Mia H] Uvidende studerende 2
	\role{UV3}[Jennie B] Uvidende studerende 3
	\role{UV4}[Lea P] Uvidende studerende 4
\end{roles}


\begin{props}
	\prop{Mælkekasse}[Hvem skaffer?] Grøn Mælkekasse
	\prop{Slide}[Teknik] Slide med teksten "Biocenters Kantine", billede af samme
\end{props}

\begin{sketch}

\scene 4 studerende sidder om et bord i Biocenters kantine og spiser frokost og hygger sig. En ny studerende kommer ind i kantinen ( uvidende studerende ) og spotter sine venner ved bordet. Der er desværre ingen stole ledige, så han tager en mælkekasse/ølkasse der tilfældigvis står op af væggen lige ved. Sætter sig ind til bordenden.
Ny studerende ( autoritetstro studerende ) lidt derfra ser den studerende sætte sig hen, ser ekstremt indigneret og forarget ud. Udbryder  hvad fanden..! . Går hen mod gruppen ved bordet.

\says{AU}  Hvad fanden er det du har gang i? 

\says{UV1}  Ærhm, hva'? 

\says{AU}  Hvad laver du din idiot? Er du ude på at gøre os alle sammen til grin eller sådan noget? 

\says{UV1}  Jamen, hvad...?! 

\scene AU peger på UV's mælkekasse som UV sidder på.

\says{AU}  Ja hvad tror du mand! Du ødelægger hele symmetrien i rummet (peger på mælkekasse). Er det der måske en Arne Jacobsen mælkekasse? Har den kostet 30.000 kr? (vi finder prisen på stolene i kantinen og alt facts om dem). Tilhører den den prestigefyldte skandinaviske designkollektion af sidderedskaber der udstråler nordisk nytænkning?

\says{UV1}  Jeg vidste ikke... 

\says{AU}  Der går udenlandske forskere rundt her, din store nar. Når de ser dig sidde på .... Det der plastikpis... så ryger al respekt og anerkendelse -- og samtidig fellowships og fondsstøtte fra udlandet for ikke at tale om arbejdskraft. Du har højst sandsynlig kostet DK en halv million pga din fede røv. 

\says{UV1}[desperat]  Undskyld!!! 

\says{AU}  Tænk dig dog om mand! EEEEÆÆÆHRJ







\end{sketch}
\end{document}
