\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{2}
\eta{$1.0$ minutter}
\status{Færdig, skal adapteres til scenen}

\title{Dyrest}
\author{Markus Drag, Thomas Bech-Thomassen, Biorevy}

\begin{document}
\maketitle

\begin{texxers}
	\texxer{Niklas S}
\end{texxers}

\begin{roles}
	\role{AU}[Søren HR] Autoritetstro studerende
	\role{UV}[Mia H] Revyst 1
	\role{UV}[Stine T] Revyst 2
\end{roles}


\begin{props}
	\prop{Gryde}[Hvem skaffer?] Spaghettigryde!
	\prop{Slide}[Teknik] Slide med teksten Bygning 3(?), billede Musekantinen
\end{props}

\begin{sketch}


\scene En flok revyster sidder derinde og har skrivemøde. Godt med laptops og papirer ud over det hele. De ser meget koncentrerede ud. Eller også hygger de sig med at lave/spise mad. 

\scene AU kommer ind!
\says{AU} Det var sgu da utroligt...
\says{AU} Hvad er det lige I tror I laver?!
\says{RE1} Vi holder revymøde...vil du være med?
\says{AU} Være med? Være med?!?!?! Gu' vil jeg da ej \act{vrænger}være med! I sidder her, og forpester hele bygn. 10 med jeres åndssvage kødsovs! Og hvor skal alle de ansatte nu gå hen, når I sidder i deres lounge! I ødelægger arbejdsmiljøet totalt! Hvordan skal der nu opstå synergi?! Nu ryger KU ENDNU længere ned på ranking-listerne! NØØØJH!




\end{sketch}
\end{document}
