\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{4}
\eta{$X$ minutter}
\status{Færdig. Meget dum. Ekstranummer.}

\title{Eske Willerslev i ZOO}
\author{Biorevy}

\begin{document}
\maketitle

\begin{texxers}
	\texxer{Markus B}
\end{texxers}

\begin{roles}
	\role{EW}[Markus B] Eske Willerslev -- Biologen over dem ALLE!
	\role{BD}[Sofie K] Billetdame
	\role{BJ}[Sebastian S] En Farlig bjørn
	\role{VO}[Mia H] Fortælleren
\end{roles}


\begin{props}
	\prop{Bjørnekostume}[Sofie K] En bjørn.
	\prop{Hegn}[Markus B] Et lille hegn Eske kan hoppe over
	\prop{Skuldertaske}[Sofie K] Læder skuldertaske som Eske kan have rigelige mængder af sin artikel, til uddeling
\end{props}

\begin{sketch}


\says{VO} En dejlig sommerdag, og Eske Willerslev vil gerne i Zoologisk have.
\says{EW} \emph{Jeg er Eske Willerslev!}, det er en dejlig sommerdag, og jeg vil gerne i zoologisk have. Har du for resten læst min seneste artikel om sekventering af Indianerlort? -- \act{Rækker energisk en artikel frem}
\says{BD} \act{Smider artiklen over skulderen} Det bliver 140 kroner tak.
\says{EW} Jamen \emph{jeg er Eske Willerslev!} Jeg er biologen over dem alle?!
\says{BD} Ja, Den er god med dig, har du et Studiekort?
\says{EW} Ja, det har jeg da \act{viser studiekort uden klistermærke}
\says{BD} Du har ikke noget klistermærke. Det bliver 140 kr. tak
\says{EW} Et klistermærke på mit studiekort!? Jeg skal ikke bruge noget klistermærke! Eller studiekort for den sags skyld! \emph{Jeg er Eske Willerslev! Jeg ER studiekortet!}
\says{BD} Bare ærgerligt Eske! 140 kr. tak
\says{VO} Eske kom desværre ikke ind i Zoologisk have. Men så fik han en idé
\scene Eske går udslukt frem til frontscenen
\says{EW} Eske Willerslev har fået en idé!
\says{VO} Han besluttede sig for at snige sig ind fra Frederiksberg Have om aftenen, og have Zoologisk Have HELT for sig selv
\says{EW} Hvis jeg sniger mig ind fra Frederiksberg Have kan jeg få Zoo HELT for mig selv
\scene Eske bevæger sig bestemt mod hegnet, men afbryder sin gang for at spørge tilfældig i publikum om de har læst hans nyeste artikel.
\says{EW} Har du forresten læst min nyeste artikel?\ldots den er skidegod\ldots (Eske langer et par artikler ud til publikum)
\scene Eske bevæger sig resten af vejen hen til hegnet
\says{VO} Han fandt et sted hvor han kunne snige sig ind
\act{stopper og peger}
\says{EW} Her kan Eske snige sig ind. \act{Hopper over hegnet}
\scene En Bjørn kommer op fra sin hule i Bjørneburet hvor Eske nu er
\says{BJ} Raaawr! Jeg er en Bjørn!
\says{EW} En Bjørn! \emph{Jeg er Eske Willerslev!} Har du læst min nyeste Artikel?
\says{BJ} RAAAAWR! \act{Dræber Eske}
\scene Eske ligger på scenen, Bjørnen samler artiklen op og læser den
\says{BJ}[griner lidt] Indianerlort, hehe... Pseudovidenskab
\scene Lys ned



\end{sketch}
\end{document}
