\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{5}
\eta{$4.55$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Prædekanen}
\author{Markus Drag, Biorevy}

\begin{document}
\maketitle



\begin{roles}
	\role{JR}[Søren PH] Prædenkanen John Renner
	\role{Kor1}[Sofie K] Gospelkorsanger 1
	\role{Kor2}[Lea P] Gospelkorsanger 2
	\role{Kor3}[Signe S] Gospelkorsanger 3
	\role{Kor4}[Andreas N] Gospelkorsanger 4
	\role{Stud1}[Kresten SV] Studenterhjælper 1
	\role{Stud2}[Miriam H] Studenterhjælper 2	
	\role{Blind}[Niklas S] Blind Studerende	
	\role{Stum}[Ida H] Stum studerende
	\role{Ånd}[Thomas BT] Åndssvag studerende
	\role{AV}[AV]
\end{roles}

\begin{texxers}
	\texxer{Jean ES}[jean@slaikjaer.dk]
\end{texxers}

\begin{props}
	\prop{rusturskors}[Søren PH]
	\prop{Kjortler}[Sofie K]
\end{props}



\begin{sketch}

\scene Start: John Renner kommer ind på scenen. Der er mørkt. JR
kigger lang tid op. Kigger ud på publikum. Op igen.

\says{AV}Slideshow på projektor: John Renner, dekan på SCIENCE

\says{JR} Godaften. Jeg er blevet udpeget til jeres nye dekan. Jeg
skal hjælpe jer, hjælpe jer med at kommunikere og bede til det eneste
Væsen, der kan redde os.

\says{JR} \act{storladent, råber} KU's VÆSEN!

\says{AV}Blitzlys, torden

\says{JR} (sagt hurtigt): Væsenet er uforklarligt. Hvorfor ta'r det 6
mdr at lave et bachelorbevis, uransageligt!

\says{JR} Men mærk jer dette: Ingen kender dets sande intentioner!

\scene Gispen fra gospelkoret der står ude bag tæppet

\scene Keyboardspiller spiller dam-dum!

\scene Gospelkoret kommer ind på scenen og stiller sig

\scene Gospelkoret begynder at nynne Oh happy day

\says{JR} I aften vil vi kontakte væsenet sammen. Jeg kan mærke at det er i salen i aften! Lad os søge Væsenet, på vores grædende knæ, lad og trygle Væsenet om at fjerne pinslerne og smerten fra SCIENCE Fakultetet! 

\scene Gospelkoret stiger i intensitet

\scene To studerende kommer ind på scenen, bærende på en blind studerende

\says{Stud1} John! John! Vores medstuderende er blevet ramt af
Væsenets vrede! Han har mistet adgang til sine kurser på Absalon! Og
nu har han mistet ALT OVERBLIK!
\scene Kor synger prædekan

\says{JR} Åhhh du godeste, Væsenets vrede er ubarmhjertig. Åh, mit barn, sæt dig på denne stol. 
Tag hinanden i hånden allesammen, lad os bede. Lad os bede væsenet om nådighed! 
ÅHR JA! JEG FØLER VÆSENET I MIG! \act{Går hen til blind studerende, holder hånden på panden}

\says{JR} FÅ OVERBLIK IGEN, MIT BARN!

\act{Studerende falder ned fra stolen. Der bliver helt stille...}

\scene Studerende famler, rejser sig. Der er helt stille. Han ta'r solbrillerne af og smider stokken.

\says{Blind} John! Jeg kan se!

\scene Kor synger Han kan nu se! Prædekan...

\says{JR} ÅHH JA, Væsenet være lovet, han har fået sin Absalon adgang tilbage. Gå hjem og se dit skema, gå hjem og se dine slides, mit barn! Åh ja, Væsenet har barmhjertighed mine børn!

\scene Band spiller glad musik, gospelkoret synger glad sang

\says{JR} Har vi andre der kræver Væsenets nådighed? Har vi syndere iblandt os?

\act{Stud2 kommer ind med stum studerende}

\says{Stud2} Denne studerende er endnu hårdere ramt! Manglen på  studiemiljø har gjort, at han ikke har talt med nogen i mange år. Han er blevet stum!

\says{JR} Du godeste, så står det galt til. Væsenet giver og Væsenet tager. Sæt ham på stolen.

\says{JR}  Jeg må i kontakt, jeg må gøre mig klar! Dette vil kræve alle mine kræfter!

\says{JR} Arhghghrthghghgg!

\says{JR} Energien... er ... stærk! \act{Slår den studerende med korset}

\says{JR} FÅ \ldots STUDIE\ldots MILJØ!!!!

\scene Trommehvirvel

\says{Stum} Jeg\dots jeg kan tale\ldots

\scene Kor synger Tag på rustur! Prædekan\ldots

\scene Gospelkoret synger glad, euforisk stemning

\says{JR} Åh ja mit barn, den var svær! Den var svær, men KU's Væsen er nådigt! Væsenet elsker os alle!

\says{JR} Har vi flere syndere? \act{Studerende bærer den sidste studerende ind som er blevet åndsvag}

\says{Stud1} John! John! Den sidste er den værste! Denne studerende er blevet åndsvag pga. for mange år på KU med den dårlige kommunikation mellem undervisere og studerende! Hans IQ har simpelthen tilpasset sig de åndsvage systemer! Hør ham!

\says{Ånd} Nnnngh. Datalogi-piger er lækre!

\scene kor gisper

\says{JR} DU GODESTE! Jeg har aldrig hørt noget så åndsvagt! Han er i sandhed et offer for Væsenets magt!

\says{Ånd}Hnnng. Henrik Busch er en klog mand\ldots

\says{JR} DET ER BLEVET VÆRRE! Vi må handle hurtigt. 

\says{JR} Åh, VÆSEN! Red denne studerende. Allesammen! Tag hinandens
hænder! Vi må alle bede! Dette vil kræve os alle! Tag nu de hænder!
BED, BED!

\scene Kor kaster sig ned på knæ og beder

\scene Blitz af rødt lys

\says{Ånd} Hør hov! Hvad skete der?

\scene Kor rejser sig

\says{JR} Det er okay mit barn. Du er reddet nu. Du er tilbage på dit normale studie på SCIENCE - på KU!

\says{Ånd} Jeg\ldots Jeg føler mig klog.

\scene Koret siger halleluja

\says{Ånd} Jeg vil\ldots Jeg vil have ordentlige studievilkår. Jeg vil have valgfrihed. Jeg vil læse i Århus! 

\says{JR} NEEEJ! INGEN kan forlade KU!

\says{AV}Torden og lyn - Lyn på projektor! Skrig og hyl og ZAAP!!-lyd

\scene Lys op

\scene Den studerende ligger død, grillet af lynet.

\says{JR} Væsenet giver, Væsenet tager.

\scene Lys ned



\end{sketch}
\end{document}
