\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{2}
\eta{$X$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Klistermærker}
\author{Julie K Sheard, Helene W. Ellyton, Thomas Bech-Thomassen, Biorevy}

\begin{document}
\maketitle

\begin{texxers}
	\texxer{Thomas BT}[thomas.bech.thomassen@gmail.com]
\end{texxers}

\begin{roles}
	\role{Bi}[Thomas LH] Biolog
	\role{LMC}[Alina J] Lis Møller-Christensen
	\role{S}[Sofie K] Billetdame
	\role{KT}[Markus B] Kontrollør
\end{roles}


\begin{props}
	\prop{Studiekort}[Hvem skaffer?] 
	\prop{Klistermærker}[Hvem skaffer?]
\end{props}

\begin{sketch}

\scene Billetskranke og billetsælger står på scenen. Lys op. Biolog kommer ind.

\says{BI} Hej, jeg vil gerne ind i Zoo.
\says{S} Ja, 140 kr. tak.
\says{BI} Jamen, jeg er Biolog. Her er mit studiekort.
\says{S} Jeg kan ikke se du læser biologi ud fra dit studiekort. 140 kr. tak.
\says{BI} Det står lige der?
\says{S} Jamen du har ikke noget klistermærke.
\says{BI} Klistermærke?
\says{S} Intet klistermærke, ingen gratis entré. 140 kr. tak.
\says{BI} Så kan det også være ligemeget.

\scene Biolog går ud. Lys ned. Billetsælger udskiftes med kontordame. Lys op. Biolog kommer ind.

\says{BI} Hej Lis, jeg vil gerne have sådan et klistermærke til Zoo.
\says{LMC} Så gerne, værs'go.

\scene Biolog får klistermærke på sit studiekort. Lys ned. Lis udskiftes med billetsælger.

\says{BI} NU kan jeg komme ind i Zoo! 
\says{S} Ja, det ser ud til at være i orden. Her er din billet.
\says{BI} Yes! Jeg har glædet mig herre meget til at se den Arktiske ring
\says{S} Det kan du altså ikke.
\says{BI} Hvorfor ikke?
\says{S} Dit klistermærke giver kun adgang til dele af zoo. For at se den Arktiske Ring skal du have et klistermærke der viser at du har haft arktisk biologi.
\says{BI} WHAT?

\scene Lys ned. Billetsælger udskiftes med Lis.

\says{BI} Jeg har lige bestået Arktisk biologi og vil gerne have et klistermærke for det sådan så jeg kan komme ind i Zoo og se den Arktiske Ring.
\says{LMC} Ja, må jeg se dit studiekort?
\says{BI} Her.
\says{LMC} Sig mig, er det din spøg? Du har jo kun et enkelt klistermærke på dit studiekort! Har du slet ikke bestået nogen kurser?
\says{BI} Jo
\says{LMC} Hvilke?
\says{BI} Alle første- og andet-års kurser.
\says{LMC} Jamen så mangler du jo en masse klistermærker. Her: Organismernes Diversitet, Mat/Stat, Kemi, Økologi, Biokemi, Molekylær, Cellebiologi, Human fysiologi, Mikrobiologi, Videnskabsteori, Evolutionsbiologi. Og fordi du har haft Organismernes diversitet kan du komme ind i botanisk have. Biokemi låser op for Biocenteret. Og videnskabsteori giver der adgang til Humaniora. OG DU \emph{SKAL} HAVE FØRSTEÅRSPRØVE KLISTERMÆRKET!

\scene Biologens studiekort er nu overdækket med klistermærker. Lys ned. Studenterservice udskiftes med zoo.

\says{BI}[opgivende]: Kan jeg komme ind nu?
\says{S} Ja, nu er det hele i orden. Nu kan du få lov at se den arktiske ring.
\scene Biologen går hen til skiltet hvor der står "Den Arktiske ring". Der står en kontrollør foran og spærrer indgangen.

\says{KT} Beklager, åbningen af den arktiske ring er udskudt til efteråret.

\scene Biolog bryder sammen. Lys ned.





\end{sketch}
\end{document}
