\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{2}
\eta{$X$ minutter}
\status{Placeholder}

\title{Når den sidste biolog er død}
\author{Markus Drag, Lykke Pedersen, Biorevy}

\begin{document}
\maketitle

\begin{texxers}
	\texxer{Sarah C}
\end{texxers}

\begin{roles}
	\role{MM}[Marcus G] Miljøminister
	\role{Dir}[Sebastian S] Direktør, Sprøjtegift A/S
	\role{Arb1}[Helene E] Babe
	\role{Arb2}[Kresten SV] Hot guy
    \role{Arb3}[Thomas LH] Bamse
	\role{VO}[Søren PH] Voice over
	\role{Sek}[Alina J] Sekretær
	\role{AV}[AV] A/V
\end{roles}


\begin{props}
	\prop{bord}[Hvem skaffer?] 
	\prop{Samtaleanlæg}[Hvem skaffer?] 
	\prop{Sprøjtegifte}[Hvem skaffer?] Forskellige sprøjtegifte, som beskrevet
	\prop{Serveringsbakke}[]Serveringsbakke+5 glas
	\prop{Dukker}[]2 dukker
	\prop{Gevær}[Jean ES] Super-soaker-agtigt
	\prop{Slideshow}[Teknik]
\end{props}

\begin{sketch}

\says{VO}For biologer synes nutiden at være nedtrykkende nok i forvejen med den høje arbejdsløshed og nedskæringer på Biologisk Institut. Biorevy kan dog med beklagelse meddele, at det absolut bliver værre. Biorevy har nemlig været en tur ud i fremtiden til år 2100 hvor rektor Ralf d. IV for år tilbage besluttede at nedlægge biologiuddannelsen. Der er derfor ingen nye biologer til at overtage. Biorevy præsenterer:

\says{AV}Skrift på projektor: Når den sidste biolog er død....

\scene Miljøministeren sidder ved sit bord og ser travl ud.

\says{Sek}Hr. Miljøminister, direktøren for Sprøjtegift A/S er her.

\says{MM} Åh ja, send ham ind.

\says{MM} Goddag hr. Direktør. De har deres følge med, kan jeg se. Tag
de blot plads.

\scene De babe+hotguy og bamsen står på række med
gummihandsker. Produkterne er dækket til.

\says{Dir} Jo tak, jo tak.

\says{MM} Hvad bringer Dem forbi mit kontor? Er der problemer med salg af sprøjtegifte?
\says{Dir} Åh nej, absolut ikke. Det går strygende. Alene om dagen sælger vi 50.000 tons sprøjtegift. Med vores avancerede målgruppe-analyser og customer surveys har vi sikret en stor og loyal kundebase til hvert af vores produkter.

\says{MM} Jamen det lyder jo herligt. Innovation er nøgleord for dansk erhvervs overlevelse.

\says{Dir} Bestemt. Tag nu blot vores produkt Pesti-slayer 3000.\act{Pause} Pesti-slayer 3000 er designet til mande-segmentet ml. 20 og 60 år. 

\act{Arbejder 1 viser Pesti-Slayer 3000 frem i kategorina-style}

\says{MM} Hvordan det?

\says{Dir} Pesti-slayer 3000 indeholder godt med dioxin, ja De ved, det stof Amerikanerne lugede skovene med i Vietnam-krigen. Det er satme noget der fjerner mælkebøtter!

\says{MM} Glimrende!

\says{Dir} Nemlig. Og den ekstra store dunk, det er heller ikke helt tilfældigt.

\act{Vender dunken om, og dér er Bryster 2.0}

\says{Dir} Så er der altid en grund til at købe en dunk mere!

\says{MM} Nææh, der er tænkt på det hele! Og ekstra kraftig gift, hvor er det dejligt.

\says{Dir} Nemlig. Og i kvinde-segmentet ml. 30 og 60 år har vi også arbejdet ekstra hårdt på at gøre sprøjtegift-oplevelsen til en feminim fornøjelse. Der har vi opfundet Billigt-bang Natural. Samme kraftige effekt som Pesti-slayer 3000, blot tilsat behagelig duft af urter og roser.

\act{Arbejder 2 viser Billigt Bang frem}

\says{MM} Udemærket, min kone elsker også duften af natur! Ja altså, duft-serien "natur", ikke den rigtige natur. Den lugter af gedelort.

\says{Dir} Nemlig. Billigt-bang giver kvinderne en frisk og behagelig oplevelse af sprøjtegift. Selv de mindste hjemmedyrkede grøntsager gror nu op i spandevis af Billigt-Bang.

\scene MM og alle er meget begejstret!

\says{MM} Jamen altså, slutter denne solstrålehistorie nogensinde?? 

\says{Dir} Ja... Børnene. Suk. Her har vi ikke haft så meget held endnu. Vi havde jo egentlig tænkt os at lancere den helt nye serie af børne-sprøjtegifte Kids Action Man Plantkiller. Den er  liter er formet som et mega sejt lasergevær, og så er det altså bare ud og nakke det ukrudt! Og der er naturligvis gratis genopfyldning hos den lokale Fætter BR! Men\ldots

\says{MM} Det er jo en genial idé! Børn - af alle mennesker - skal vide at man ikke kan have natur uden sprøjtegift! Det er fundamentalt!

\says{Dir} Åh ja... Men der er blot en gammel gammel lov, fra dengang nogle ubehagelige mennesker eksisterede... Biologer kaldte man dem. De fik tilsnusket sig at man skal være min. 18 år for at købe sprøjtegift.

\scene Der bliver stille et øjeblik

\says{MM} Hr. Direktør, jeg ved præcis hvad De spørger om - og De kan regne med at den forbandede lov er ude af verden inden skolestart!

\says{Dir} Herligt!

\says{MM} Ja bevares, det kan du bide spids på. Sekretær, bring os noget vand! Det må vi skåle på.

\scene Vandkande + glas bliver bragt ind. Alle skåler, alle undtagen MM (der ser tvivlsomt på sit glas) drikker vandet og falder alle døde om

\says{Sek} Ups! Det havde jeg glemt. Dette her er jo grundvand!




\end{sketch}
\end{document}
