\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{4}
\eta{$2.30$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Intro -- Snobberne}
\author{Mads Mundt, Biorevy}

\begin{document}

\maketitle

\begin{texxers}
	\texxer{Jean ES}[jean@slaikjaer.dk]
\end{texxers}

\begin{roles}
	\role{MØ}[Søren PH] Morten Østergård
	\role{RH}[Mads M] Ralf Hemmingsen
\end{roles}


\begin{props}
	\prop{2 campariglas}[Hvem skaffer?] 
\end{props}



\begin{sketch}

\scene De to snobber, Morten Østergaard og Rektor Ralf kommer ind og
er rigtig snob-agtige og siger "Ja, ikke" og "Du er sgu sød" og Morten
Østergaard er, som minister ikke helt bevidst om reglerne ved en revy
og sketchen starter ved at Morten Østergaard stopper op og sige.

\says{MØ} Hør Ralf, hvem er alle de mennesker, de ser skidefattige ud alle sammen.

\says{RH} Morten, det er universitetets studerende, og de er kommet for at se biorevyen

\says{MØ} Revy? Hva' faen er det?

\says{RH} Nåh.. Øøh.. Det er en masse fattige unge dillettanter der laver et show med dårlig humor.

\says{MØ} Det lyder da spændende. Det skal vi da se kære Ralf.

\says{RH} Jaja da kære Morten, men kun fordi du er minister. Så må vi
vente med at fyre underviserne til i morgen.

\says{MØ} Du er sgu sød kære Ralf, jeg elsker dig sgu. Hvad gør vi så nu?

\says{RH} Nu skal vi finde et sted at sidde, men sikkerhed først min
gode Morten. Der er nødudgange for alle de fattige ved de grønne
skilte, til højre og venstre for scenen og nede bagved.

\says{MØ} Ska' vi så sidde blandt alle de fattige? Det lyder sgu da
ulækkert.

\says{RH} Nej, min kære Morten. Vi har pladser her foran. Vi er jo rige.

\says{MØ} Jaja, det lyder jo fornuftigt, men hvad så hvis så med telefoner under forestillingen?

\says{RH} Vissevasse, studerende har alligevel ikke råd til en telefon.

\says{MØ} Men... Ralf... Ralf... Hvad hvis jeg kommer til at tisse i bukserne? 

\says{RH} Tag det roligt Morten, der er skam tissepause for fattige,
fulde studerende og folk med små blærer.

\says{MØ} Så kan vi også få Campari og Serutter! Det bli'r skidegodt. 

\says{RH} Åh, du er sgu så sød kære Morten. Har du for resten set alle de søde piger i salen. Man bli'r joøh... Skideliderlig. 

\says{MØ} Ja, forhelvede, dejlige piger over det hele, biologer, Biokemikere, matematikere, data.. nej fy for søren mand har de taget dametøj på? Er de skidefuld? Ja? Jamen skål da min lille ven. 

\says{RH} Jaja, Det bli'r skidegodt, og øhh, go fornøjelse med det der..Bio revy, ikke?




\end{sketch}
\end{document}
