\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{5}
\eta{$X$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Støttegruppen}
\author{Markus Drag, Biorevy}

\begin{document}
\maketitle

\begin{texxers}
	\texxer{Sofie K}
\end{texxers}

\begin{roles}
	\role{MN1}[Jennie B] Lærke
	\role{MN2}[Ida H] Misbrugsnøgler 2
	\role{MN3}[Jean ES] Misbrugsnøgler 3
	\role{MN4}[Andreas N] Steen
	\role{TP}[Julie KS] Terapeut
	\role{GF}[Markus D] Gul Fugl
\end{roles}


\begin{props}
	\prop{Solbriller}[Hvem skaffer?] 
	\prop{4x Nøgle}[Hvem skaffer?] Dyrenøgler, evt. store
	\prop{Stole}[Hvem skaffer?] Stole til alle.
\end{props}

\begin{sketch}


\scene Scenen åbner med misbrugsnøglerne der sidder i en rundkreds på stolene om terapeuten.

\says{TP} Dejligt at se jer kære venner. Vi mødes her igen for at
finde styrke til at overkomme vores misbrug gennem vort stærke
fællesskab. I dag har vi et nyt ansigt til mødet, og vi skal støtte
hende så godt vi overhovedet kan. Vil du sige dit navn, og hvorfor du
er her?

\says{MN1} Hej\ldots  Jeg hedder Lærke og jeg er \ldots  misbrugsnøgler - indenfor fugle.
\underline{Alle:} Heeej Lærke!

\says{TP} Meget flot, rigtigt flot. Ja, du får lige et kram her. Sådan\ldots  Ååhhr.
\act{TP giver MN1 et langt og akavet kram.} Og tillykke til Steen, som
har været nøglefri i 27 dage!

\scene TP klapper
\says{TP}[henvendt til MN2] Det skal nok komme 

\says{TP} Fortæl os, Lærke -- hvordan fandt du ud af at du var
misbrugsnøgler?

\says{MN1} Jeg drømmer KUN om fugle. Jeg vil nøgle dag og nat! Men jeg
ser aldrig mine forældre længere, og min kæreste var så træt af at jeg
altid var væk, så han skred med en biokemiker! En af dem der altid er
i lab, pipetteluder!!!

\scene MN1 er \emph{HIDSIG} og \emph{SUR}! Falder dog til ro igen.
\says{MN1} Men jeg tænkte bare \ldots  at alle biologer er sådan! 

\says{TP} Det er de sådan set også!

\act{MN1 har et galt udtryk i øjnene, tænk Helene fra Selektionssange}
\says{MN1} En dag kom jeg til at køre en pige ned ved
Universitetsparken. På vej ud ad bilen, opdagede jeg en særdeles
sjælden fugl i nærheden.

\act{MN1 danser en gang rundt om sig selv. Smiler stort.}
\says{MN1} ÅÅh, den var så smuk, så smuk!

\says{TP} Jamen hvad skete der med pigen?

\act {MN1 sætter sig ned, lidt ligegyldig og helt følelseskold.}
\says{MN1} Nåhr. Hun døde. Men fuglen...

\says{TP} Hvad!?! \act{Fjerner sig i afsky fra MN1.}

\says{TP} Det var dog afskyeligt! Du lod hende altså bare dø! FØJ! Hvad synes I om det?
\scene Stilhed.

\says{MN2} \ldots Hvilken fugl var det så?
\says{TP} Hvad mener du? Hun lod en person dø!

\says{MN2} Men\ldots 

\says{MN1} Det var en\ldots  Nordsanger!
\scene GISP i hele gruppen!

\says{MN3} Er du dum? En Nordsanger er kun set fem gange i Danmark!

\says{MN4} Ja. Du skal fandme ikke sidde og lyve med den slags! Mine kone
skred med børnene - fair nok, hun var en klaphat der ikke engang kunne
se en gransanger fra en løvsnger. Men at sidde og lyve mig op i mit
åbne ansigt\ldots !

\says{MN2}[henvendt om MN4] Han har skam puttet folk i formalin før!

\scene TP rejser sig fra stolen.

\says{TP} STOOOP, stop! Vi mister fuldstændig fokus nu. Vi skal
arbejde med vores misbrug, ikke opildne den. Hvad har du at sige,
Lærke?

\says{MN1}  Jeg sværger i Linnés navn! Det \emph{VAR} en Nordsanger. \act{MN1 ser meget stolt ud og meget hoverende. Hah!}
\scene Gisp blandt alle misbrugsnøglerne!

\says{MN2} Ved Darwins skæg\ldots  Så er det sandt. \act{Rejser sig
  op}

\says{MN2}Biologer, vi har arbejde der skal gøres.\act{Finder en
  nøglebog eller kikkert frem for hver person}

\says{TP} Sæt jer ned! Hvad laver I? Vi har nået så meget! I må ikke
gi' op nu! Jeg har ikke spildt 10 år på at få en humbas fra RUC, bare for at I skrider nu pga. en dum fugl!
\scene \underline{Alle MN'er i kor:} Desværre humanist! Vi har LANGT vigtigere ting at tage os til!
\scene MN1-4 Går ud fra scenen. TP sidder alene tilbage.

\says{TP} Kom tilbage! Forbandede biologer!
\scene TP holder en kort pause.

\says{TP} Okay, Så jeg kan ikke li' fugle! Hvad er det værste der kan ske!? Bah!
\scene Fuglen (mand i fuglekostume) fra Sluk telefonen pausefisken
kommer løbende ind

\says{GF} Skråååk skrååk \act{jager den skrigende TP ud af scenen}



\end{sketch}
\end{document}
