\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2013}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{1}
\eta{$X$ minutter}
\status{Færdig}

\title{GMO-sketchen}
\author{Markus D}

\begin{document}
\maketitle


%\begin{texxers}
%	\texxer{Navn}[email@exmpl.com]
%\end{texxers}


\begin{roles}
	\role{GuB}[Søren PH] Gummistøvle-biolog
	\role{KiB}[Marcus G] Kittel-biolog (Sanger n)
	\role{INS}[Stine T] Instruktør
\end{roles}


\begin{props}
	\prop{rekvisit}[Hvem skaffer?]Lille majs plante
	\prop{rekvisit}[Hvem skaffer?]Stor majs plante
	\prop{rekvisit}[Hvem skaffer?]Lille æble
	\prop{rekvisit}[Hvem skaffer?]Stort æble
	\prop{rekvisit}[Hvem skaffer?]Lille laks
	\prop{rekvisit}[Hvem skaffer?]Stor laks
	\prop{rekvisit}[Hvem skaffer?]Bord
	\prop{rekvisit}[Hvem skaffer?]Vandkande 
\end{props}

\begin{sketch}

\textbf{Bemærkninger til Teknikken:} I et laboratorie, hvidt lys.





\scene GuB står i sit laboratorium. Foran ham er et bord hvor der står en majsplante (med kolbe) som han vander.

\says{GuB}Så, nu er den rigtigt fin! Og se, nææh en fin majskolbe der hænger der \act{viser publikum}. Den skal rigtigt smage godt. Hjemmedyrket er nu bedst! Mmhh.

\act{Gummistøvlebiolog kæler for planten og giver den meget kærlighed. Han vander den lidt osv.}

\scene Kittelbiolog kommer ind. Han er iført kittel.

\says{GuB}Jamen, goddag Hr. Kittelbiolog! Har du set min majsplante? Er den ikke bare fin?

\says{KiB}Jo, den er da vældig fin Hr Gummistøvlebiolog. Det må jeg godt nok sige! Meget stor og flot. Og lækker kolbe.

\act{Nikker til hinanden, smiler høfligt jaja alt er godt.}

\says{KiB}Jeg har faktisk også dyrket majs. Orv, den skal jeg da lige vise dig.

\scene Fra gulvlemmen kommer den store majsplante op med kæmpe kolbe. Kittel sætter den på bordet. Den er iøjenfaldende og enorm ift g-biologs majs.

\says{KiB}Jaaa, her er den så. Puha lidt besværlig er den jo.

\says{GuB}\ldots DEN ER JO ENORM!

\act{Gummistøvlebiolog undersøger planten i dyb mistro.}

\says{KiB}Nå tak høhø. Ja, den har fået rigelig med solskin, masser af vand og self .det vigtigste – masser af frisk og frodig jord, hyppigt!

\says{GuB}[frustreret og spydig] Ja tak, spar mig for det åbenlyse! Jeg ved da udemærket godt hvad sådan en forvokset græsart skal have af pleje. 

\says{KiB}Nå okay. Undskyld.

\scene Gummistøvlebiolog får styr på sig selv og falder til ro.

\says{GuB}[dårlig samvittighed] Undskyld, undskyld. Jeg skulle ikke have hidset mig sådan en op. Det er en meget flot majs-plante du har. Jeg er beæret over at se den. Og sikke nogle knæ den har. Imponerende…! Okay, ja – for at forsone vil jeg bare rigtigt gerne dele den her kæmpe laks, jeg fangede! Jeg har aldrig set en større! \act{glad igen og ekstatisk} 2 sek, jeg skal lige finde den frem\ldots 

\says{GuB}Jaa, såå -- her er den…!

\scene Gummistøvlebiolog Bøjer sig til siden og finder laksen der ligger nede i en taske. Hiver den op og viser den, men kittelbiolog har dog allerede fundet en meget større laks frem selv. 

\says{GuB}[Helt fra den]HVAD! Jamen..!!!\act{Kaster fisken væk.}

\scene GuB kigger ondt på KiB. Finder den næste ting frem – et stort æble – men ligeså gør kittelbiolog der overlegent finder et kæmpe æble frem. Og sådan fortsætter de med at konkurrere om forskellige ting.

\says{GuB}[udmattet]OKAY jeg giver op! Hvordan fanden gør du?

Kittel: Ååhhr, det er bare en lille ting vi gør. Et lille laboratorie-trick. Hør nu bare lige her!

\scene Kittel synger GMO-sangen.



\end{sketch}
\end{document}