\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2013}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{0}
\eta{$X$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Museums-panik!}
\author{Markus D.}

\begin{document}
\maketitle


%\begin{texxers}
%	\texxer{Navn}[email@exmpl.com]
%\end{texxers}


\begin{roles}
	\role{MD}[Jennie B]Museums-direktør
	\role{RR}[Thomas BT]Rektor Ralf / Morten Østergaard (samme skuespiller, blot anden paryk)
		\role{MØ}[Thomas BT]Rektor Ralf / Morten Østergaard (samme skuespiller, blot anden paryk)
	\role{Stud}[Andreas N]Studerende
	\role{INS}[Markus D] Instruktør
\end{roles}


\begin{props}
	\prop{Telefoner}[Jennie B] 
	\prop{Parykker}[Thomas BT] 
	\prop{Pulte}[Thomas BT] 
\end{props}

\begin{sketch}

\says{MD}[ivrig]Iihhh altså! Hvor er jeg dog bare den mest spændte museumsdirektør! Jeg kan ikke vente med at høre om vi har fået nogle penge så vi kan komme i gang med at bygge det nye spektakulæreee Statens Naturhistoriske Museum! Det bli'r så deeejligt!

\act{MD går ivrigt rundt på scenen og klapper i hænderne. Venter.}

\says{MD}Nej, nu kan jeg simpelthen ikke vente! Jeg må ringe til rektor Ralf og høre om ansøgningen er gået igennem så vi kan få de sidste 200 millioner kroner!

\act{M.D. går hen til sin store telefon og ringer til Ralf. M.D. står i højre side.}

\scene Lys på venstre side hvor Ralf sidder. 

\says{RR}[bistert] Hallo! Hvem fanden er det?!

\says{MD}Åhhh goddag Ralf, hvor er det dejligt at høre din stemme! Det er direktøren for Det Nye SNM!

\says{RR}Det kender jeg ikke noget til! Jeg er Rektor Ralf og jeg vil ikke forstyrres!

\says{MD} Jamen Ralf, vi har jo holdt så mange møder. Kan du huske, opførelsen af det nye fantastiske \act{ivrig igen} SNM! Det bliver så flot og alle de dejlige dyr man kan se på!

\says{RR}Hørhov! De skal ikke putte dyr ind i mine bygninger, vil De øjeblikkelig få dem ud! 

\says{MD} Jamen, Hr. Rektor! De er døde! Det er jo skeletter! Og vi skal bruge penge til selve byggeriet! Kan vi få det?

\says{RR}Vi skal ikke have skeletter over det hele, det er ikke en kirkegård! Jeg er Rektor Ralf!

\says{MD} Nej, nej, SNM er et museum altså!

\says{RR}Nå! Et museum! Det kunne De jo bare have sagt. Herligt! Så kan vi bygge nogle flere vanvittigt dyre kantiner. Godt, De får halvdelen af det, De mangler.\act{Kort pause} Jeg er Rektor Ralf. Farvel!

\act{Rektor Ralf lægger på. Ralf bliver nu til Morten Ø. ved at skifte paryk og intet andet.}

\says{MD} Jamen\ldots Så har vi da halvdelen. Nå. Jeg prøver at ringe til uddannelsesministeren Morten Østergaard, han må kunne hjælpe!

\act{Ringer til Morten Østergaard der har indtaget Ralfs plads.}

\says{MØ}[bistert] Hallo! Hvem fanden er det?!

\says{MD} Åhhh Hr. Morten, hvor er det dejligt at høre din stemme! Det er direktøren for Det Nye SNM!

\says{MØ}Det kender jeg ikke noget til, jeg er Uddannelsesminister Morten Østergaard, og jeg vil ikke forstyrres!

M.D: Jamen Morten, vi holdt jo så mange møder! Kan du ikke huske det? Opførslen af det nye fantastiske SNM! Det bliver så flot, \act{ivrig!} og alle de dejlige bananpalmer man kan se på!

\says{MØ}Hør-hov! De skal ikke putte bananpalmer ind i mine Universiteter, vil De øjeblikkeligt få dem ud!

\says{MD} Jamen, nej Morten! De er jo en del af udstillingen om den tropiske regnskov. Og vi har kun fået halvdelen af pengene til byggeriet indtil videre.

\says{MØ}Vi skal ikke have noget regnskov over det hele, tænk dog på vandregningen!
 
\says{MD} Nej nej, SNM er et museum altså!

\says{MØ}Nå -- et museum! Det kunne De bare have sagt. Herligt, så kan vi platte en dejlig masse turister med overdyre billetter. De får halvdelen af den halvdel, De allerede har fået. Jeg er uddannelsesminister! Farvel!

\act{Morten lægger på.}

\scene M.D. er meget ked af det.

\says{MD} Jamen, neeeej! Det er stadig ikke nok! Hvad skal jeg gøre....

\act{M.D. hulker. Publikum: Åååhhrr\ldots}

\scene En studerende kommer ind og ser at M.D. er meget trist.

\says{Stud} Goddag hr. Direktør! Jamen dog, du ser da noget trist ud. Vil du have en øl med nede på Biobar og snakke om det?

\says{MD} Biobar\ldots \act{hulkende}\ldots Hvad er dog det\ldots ?

\says{Stud} Kender du ikke det? Kom, så skal jeg vise dig hvorfor ventetiden nok ikke bliver så slem igen! \act{Tager M.D. i hånden og danser ud}

\scene Mens de går ud spiller Queen -- Don't stop me now

Lys ned.


\end{sketch}
\end{document}