\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2013}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{0}
\eta{$X$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Paneldebat: Ulvene i Danmark}
\author{Biorevy}

\begin{document}
\maketitle


%\begin{texxers}
%	\texxer{Navn}[email@exmpl.com]
%\end{texxers}


\begin{roles}
	\role{Vært}[Regitze P]Upartisk vært
	\role{DN}[Thomas H]Pro-ulv:DN Rep
	\role{JD}[Jakob VO]Anti-ulv: Miljøordfører Jørn Dohrmann fra DF
	\role{Ulv}[Casper G]Ulf von Hühl, Forsker (der rent faktisk er en ulv)
	\role{INS}[Thomas BT] Instruktør
	\role{AV}[AV]A/V
\end{roles}


\begin{props}
	\prop{Ulv}[Hvem skaffer?]Ulvekostume med jakkesæt på
\prop{Pulte}[Hvem skaffer?]3 x pulteredskab i Nyt Nordisk Design
\prop{Navneskilte}[Skuespillere] Navneskilte til pulte
\end{props}

\begin{sketch}


\textbf{Bemærkninger til Teknikken:}

\says{AV} Biologisk debatform

\says{Vært}Velkommen til Biologisk Debatforum. Vi har i aften store nyheder at diskutere, nemlig Danmarks NYE største landlevende rovdyr -- ULVEN.

\says{Vært}Og i studiet i aften har vi flg. Gæster:en repræsentant fra Danmarks Naturfredningsforening (DN), miljøordfører Jørn Dohrmann fra Dansk Folkeparti og ikke mindst, vores egen ekspert i ulveadfærd, dr. scient Ulf von Hühl.

\says{Vært}Og lad os ligge ud med dig Jørn. DF er jo meget imod ulvenes fremfærd, da I mener at de er farlige. Vil du forklare?

\says{DF}[alvorlig]Ja. I DF går vi meget systematisk til værks. Lad mig give et eksempel: I Somalia har de våben. Våben er farlige. Somaliere er farlige! \act{pause}. Husk, det er dit land og dit valg.

\says{DN}Men ulve er jo ikke somaliere, de er jo indvandret fra Tyskland?!

\says{DF}Ulve har tænder. Tænder er farlige. Ulve er farlige! Farlige dyr! Farlige tænder! Farlige somaliere\act{pause}. Husk, det er dit land og dit valg.

\act{Forsker føler sig nedstirret/utilpas da han jo er en ulv. Værten glor ret meget på forskerens lange tænder.}

\says{DN}Jamen, hør nu her. Ulve har været i Danmark i mange år, og der har kun været registreret to ulveangreb i Europa i de sidste 100 år. De er særdeles sky.

\says{Forsker}Ja, vi gør ikke nogen for træd\ldots hov, ulvene gør ikke nogen for træd. Det er jo landmændende der har våben. 

\says{DF}Irrelevant for diskussionen! Hvad med alle skovbørnehaverne? Hvad nu hvis et lille uskyldigt --hvidt-- barn forvildede sig ind i skoven, og så pludselig stod der en ulv fra et helt fremmet land! Måske Somalia?

\act{Forsker igen utilpas - han jo er en ulv.}

\says{Vært}Okay okay, tak for den\ldots øhm\ldots diskussion. Og så er det tid til at vende tilbage til vores ulve-ekspert. Hvad er din udlægning?

\says{Forsker}Jo, det er naturligvis en interessant diskussion omkring disse store prægtige dyr. \act{laver lille ulvelyd, der går over i et nys}. Men ulve er nu rigtigt dejlige, smukke dyr, de gør ingen fortræd...

\says{DN}Og øger biodiversiteten og de økologiske dynamikker!

\says{DF}Nej, det er for galt! De har tænder! 

\says{DN}Det har hunde og katte vel også?

\says{DF}NEJ, det er DANSKE hunde og katte! Jeg finder mig ikke i det. \act{pause -- henvendt til forsker}. Husk, det er dit land og dit valg!

\says{Forsker}[Henvendt til sig selv] Hunde er jo også bare blevet ulvens retarderede fætter. \act{Ulvemimik, klør sig bag øret. }

\says{Vært}Rolig nu! Diskussionen skal være frugtbar! Nu får I sidste afsluttende bemærkning, før vores ulveekspert giver sin konklusion.

\says{DN}Ulvene er fredsommelige! 

\says{Vært}Takker.

\says{DF}De er farlige, fremmede, de er negere, de har tænder fra Somalia \act{ophidset, vrøvler}husk, det er dit land og dit valg, dit land og dit valg, Afrika, sorte, våben, katte... \act{vrøvler i det uigenkendelige mens han går ud}

\says{Vært}Tak, så du må gerne gå!

\says{DN}Hør nu her... \act{fører DF'er ud}

\act{DN og DF forlader scenen mens de skændes. }

\scene Her kommer en måne på AV, og forskeren opfører sig tiltagende ulveagtigt.

\says{Vært}Og tak! Og nu til vores ekspert. Hvad er konklusionen på dette nye top-rovdyr?

\says{Forsker}Jo meget interessant, det har --

\says{Vært}Ehm. Vent lige... Hvorfor har du så store ører?

\says{Forsker}Joo...

\says{Vært}Og hvorfor har du så meget hår?

\says{Forsker}Tjaaa... Det er jo meget koldt heroppe i Danmark. 

\says{Vært}Hvorfor har du så store tænder?

\says{Ulv}Det er for at jeg kan æde en skovbørnehave.... 

\act{Dr. Ulf von Hühl længer sig ind over bordet mod værten.}

\act{Dr. Ulf von Hühl flår sit jakkesæt af og starter på sangen "Ulvesang (Nephew-Science fiction og familien) }



\end{sketch}
\end{document}