\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\pdfoptionpdfminorversion 4

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2013}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
% UNDLAD AT SKRIVE I TEMPLATE.TEX - KOPIÉR OG OMDØB I STEDET FOR
\version{5}
\eta{$X$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Studenterpræsten - Ep. I}
\author{Biorevy}

\begin{document}
\maketitle


%\begin{texxers}
%	\texxer{Navn}[email@exmpl.com]
%\end{texxers}


\begin{roles}
	\role{SP}[Markus D] Studenterpræsten Prædbjørn
	\role{INS}[Thomas BT] Instruktør
\end{roles}


\begin{props}
	\prop{Powerpoint}[Markus D]PowerPoint-slide
	\prop{Prædbjørns tøj}[Markus D]Præstekrave og baggy jeans.
\end{props}

\begin{sketch}


\scene Studenterpræsten kommer ud til et arrangement og skal præsentere sig selv og sit virke.

\says{A/V} Musik på A/V - Gangsta hiphop musik.

\act{Prædbjørn kommer cool ind men kikser lidt i den 'cool' entre.}

\says{SP} Hej med jer!

\act{Vinker.}

\says{SP}  Jeg er jeres studenterpræst her på Københavns Universitet, og jeg hedder Prædbjørn.

\says{A/V} slide nr 1: Prædbjørn, Studenterpræst.

\says{SP}  Jeg sidder normalt ovre på Panum - altså, ikke OVEN på Panum men men, øh i dag er jeg så kommet herud til jer for at fortælle lidt om hvad en studenterpræst kan gøre for jer! 

\says{SP}  Nu tænker I nok, 'ej en PRÆST. Come ooon homie!! Hvad er nu det for noget totalt STENERN SNAK? Du virker godt nok tør' -

\says{SP}  Men det er jeg altså ikke! En præst kan sagtens være ung og mega cool! Ligesom jer! Ja! Altså! Ung, kun 36 og altså, I ved - Guds hjemmemand i huset yes yes! I ved hvad jeg mener. 

\says{SP} Nå, men ehh tilbage til arbejdet (dooorh)

\says{A/V} skifter til slide 2.

\says{SP}  [glad igen] En studenterpræst tager sig af de tunge ting her i livet, fx problemer i parforholdet.

\says{A/V} Skifter til slide nr 3 ”Parforhold”.

\says{SP} Altså, fx hvis der er knas i parforholdet. Jamen, så kom op til mig oven på Panum og luk mig ind! Altså ikke oven på Panum! Nej. I kommer bare og får mig ind. Altså ikke ind-ind, jeg vil ikke være sammen med jer! 

\says{SP} Ikke fordi der er noget i vejen med at være - altså - flere.Ok - Har I problemer? Kom over på Panum og lad mig være oven på. Nej altså.

\says{SP} Men oven på som i at GUD er oven på jer! Ikke altså, sådan som i en sex-stilling, nej nej. Ikke at der er noget galt i det dog HVIS det var, for Gud elsker faktisk sex! Og han vil have at I alle sammen har sex, både mænd, kvinder børn. Altså – nej. Ikke børn. Det må de ikke!

\says{SP}  Men altså, Gud vil gerne ha' sex, og det er helt ligesom med mig! Og det er der intet farligt i for hverken mænd, kvinder og børn! Eller nej IKKE BØRN!

\says{SP}  Altså, vent. Nej. Jeg vil helst heller ikke have sex med mænd, men ikke fordi der er noget galt i det! Men jeg vil mest ha' sex med kvinder, men jeg vil også gerne ha' mænd hvilket er ok! Altså, at de får sex! - ALTSÅ IKKE SEX MED MIG MEN MED ANDRE MÆND! Men det er okay at de har sex med mænd, så længe det ikke er mig, men med Gud, nej Gud vil ikke ha' sex med mænd! Eller jo, det vil han måske gerne.... 

\act{Opgiver et sted i ovenstående replik og går af scenen}

\act{[Lys ned.}


\end{sketch}
\end{document}